<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>星渊阁</title>
    <link>https://amalaccs.github.io/</link>
    <description>Recent content on 星渊阁</description>
    <image>
      <title>星渊阁</title>
      <url>https://amalaccs.github.io/static/apple-touch-icon.png</url>
      <link>https://amalaccs.github.io/static/apple-touch-icon.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Sat, 27 Jan 2024 19:30:50 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://amalaccs.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>群魔</title>
      <link>https://amalaccs.github.io/posts/%E7%BE%A4%E9%AD%94/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 19:30:50 +0800</pubDate>
      <guid>https://amalaccs.github.io/posts/%E7%BE%A4%E9%AD%94/</guid>
      <description> 我的结论与我作为出发点的原始思想直接矛盾。我的出发点是无限自由，而结论却是无限专制。
几个想法 把人类分为两个不平等的部分，作为彻底解决问题的办法。十分之一的人口享有个人自由以及对其余十分之九人口的无限权力。十分之九的人应当失去个性，仿佛变为一群动物，在无限服从的状态下通过一系列蜕变而达到原始的无罪，那仿佛就是原初的乐园了，尽管他们是要劳动的。为了剥夺十分之九的人类的意志，并通过对一代又一代的再教育而把他们改造成畜群，作者提出的措施非常卓越，是以自然科学资料为依据的，而且非常合乎逻辑。 建议联合起来建立团体，唯一的目的就是毁灭一切，其借口是世界已无可救药，通过战争或者教育&amp;hellip;&amp;hellip;，花费三十年或者五十年来砍掉一亿颗脑袋，减轻自己的负担，就可以更有把握地跳过水沟了。专制制度在一百年间就会吞掉不止一亿而是五亿颗人头。还有一点请注意，一个绝症患者，不论在纸上给他开什么药方也无济于事，相反，如果拖延了时间，他会腐烂而使我们受到传染，将现在还可以指望的新鲜力量摧毁殆尽，结果是我们全都完蛋。 他主张搞特务活动，他主张团体中的每个成员都彼此监视，而且必须告密。每个人归所有的人管，所有的人归每个人管。所有的人都是奴隶，作为奴隶人人平等。诽谤和凶杀是极端的情况，而主要的是平等。首要的任务是要降低教育、科学、才智的水平。只有天赋卓绝才能达到科学和才智的高水平，不需要卓绝的天赋！天赋卓绝的人总是攫取权力并成为暴君。天赋卓绝的人不可能不是暴君，而且历来导致腐化胜过为善；要把他们放逐或处死。割掉西塞罗的舌头，挖掉哥白尼的眼睛，把莎士比亚乱石砸死，——这就是希加廖夫主义！奴隶应当是平等的：没有专制还既不曾有过自由，也不曾有过平等，而在畜群中应当是有平等的。把山峰削得一般平，这是一个好主意，并不可笑。不要教育，摒弃科学！即使没有科学，物资也够用一千年，但必须有服从。世界上只缺一样东西，那就是服从。渴望受教育，这已经是一种贵族式的渴望，一涉及家庭或爱情，就已经是一种占有欲。我们要灭绝欲望：我们纵容酗酒、造谣、告密；我们纵容闻所未闻的腐败；我们把一切天才扼杀在摇篮里。实行同样的标准，完全平等。‘我们学会了一门手艺，而且我们为人正直，此外别无所求’——这就是不久前英国工人作出的答复。只有必需的东西才是必需的——这是今后寰球的箴言。但内讧还是需要的，这一点我们身为统治者要考虑。奴隶应当有统治者。完全的服从，完全的无个性，但每隔三十年要挑起一次内讧，于是所有的人突然彼此厮咬起来，但要有一定的限度，唯一的目的是避免烦闷。烦闷是贵族的情绪；不容许有欲望。欲望和苦恼是我们的事，而对奴隶来说只有希加廖夫主义。 收拾家当，越过平静的海洋移居宁静的岛屿，在那里无忧无虑地闭上眼睛。 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
